<cesDoc id="kas-w-literature-bio-ba22.kal" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-literature-bio-ba22.kal.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>HAEJNI</h.title>
<h.author>JAMES.</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1976</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">ba22.kal</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 27-35.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>
								ْ0ُ 27 ٔ 1</p>

<p>مێ نِش َ گَرسلگن سلطگن سٔنْھین کنَن نِ گٔےِ کرْےکھ
نٔمی گۆنُس نگھ ھِنھ نٔ ہوونَم مَنُن کَلٔ ےَنھ نَنرِ نگسَو
نٔ شمشےرِ ھَنَو سٔنی سرو نٔ کھۄی گٔسی گگٔمٔنی َ ےَنھ کلَس 
کگژِ ےگ مۄنوِ شرْگکِ سٔنی مَس کگسنٔ وِزِ ھرْگٔنی نگنٔ گیسٔ
گژھگن َ سُ کلٔ ےێلِ گٔمی مێ ہِوِس ۄگلگک نٔ وۄسنگھ 
نگٔوِھ سٔنْھِس گَنھَس نَل وُۄھ ی زَن گو وَننَس َ کَلَس
ھِنُن مَھشگہ نٔ وُۄِھن ےِم سرَو نٔ کھۄی صگف گٔمٔنی َ
زَن کَھژَس نگنٔ َ نٔ گٔنی ۄُھم وَنگن َ  ہگٔوےگ  مٔزی
مگٔگٔنھی ملۄٔگٔوِنھ ژێ ھۄن ھۄہَن ۂنْز ٔگٔم گٔۄھ
نێننِ منْز َ قَسم ۃۄھگہ وۄں نرْگونھنٔ زگنْہنِ گَزی کِ
مینھٔ گوکھ ژٔ مےون ۃگص نگٔوِھ َ کُنِ نِ مۄلَس مینھ
نرْگوَنھنٔ ی گو َ  مگنَے نُوزینَو ےِ نُوزِنھ کےْگہ گیسِ
مێ گومُن َ مگر ژھۄمٔ کٔرٔم نٔ گٔنْھری کِنی ۄُھسَس
ھَمگن َ  ہنٔسَ ہرگگہ نٔ وگر ےِنھٔے ژۆلسٔے نێلِ
ۄُھس نٔ مَرٔھ َ  نێنٔری کِنی کٔرمَس شُکر گُذگٔری ی نٔ
نۄن کُن نٔمِنھ کۆرمَس ھگمنَس مےُونھ َ رگنَس کےو
ھۄہَس ۄُھم مگنَس سٔنیسٔنی مکٔنگوگن نٔ ھۄۂ
کھۄنٔ ھوۂ ہێژٔن گٔمِس مےگٔنی مگے گنٔنی مگر
گٔمِس وَہنَمیس نِش گیزگھ گژھنَس مینھ گٔس
مێ ھۄۂ کھۄنٔ ھۄۂ وۄمےھ ہُرگن نٔ گَوَے
نٔ گوسُس نٔ قگٔھٔۄ سۃنی ژےنگن َ</p>

<p>						ْ0ُ 4 ٔ</p>

<p>ْ0ہگٔونگنٔنی عُںمگن گیغَس نُومی نِنی
نٔ سۄنٔ سٔنھین منْژہَن مونْین مینھ قَنضٔ کَرُن</p>

<p>	ژلنٔ نرْونْنھ گٔسٔم عںمگنگیغٔ نِ نَمِ مۆْژگہ مونْی
وگونِ عگٔرَکھۄینِ ہُنْھ کگنِ نَل َ گَمگمۆز گَفسُوس زِ نَمِ زنگنِ 
گٔس سۄ مننِس ۃٔمَس منْز ژُورِ نھگٔوِمٔژ َ نَنِ کڑٔنی گٔس
مُشکِل نٔ مَہگل َ نگمگوگر نگٔوِھ گیسنٔ کِنی گٔس مێ وۄنی
مَرھَن سٔنی زگن گگٔمٔژے َ گمگمۆز زنگنَن سٔنی گوسُم نٔ
کگنْہ لےن ھےن َ ےۆھوَے مۄلگؤ رکگٔنی سوزنٔ مَنٔ ینھگٔے 
گوسُم ظۄن ہےُوہ گژھگن زِ مگٔلکێنی نٔ نٔ مگ ےِمَو گَکھ
گٔکِس نکھٔ مگر گَکھ ےێلِ نٔ نَس سَمکھَنَس کگنْہ وَنھٔے
گٔس نٔ نٔ گوسُس نٔ نێین زنگنَن ۂنْھین ۃٔمَن منْز
یوگن گژھگنٔے نٔ نسٔنْھی سٔے ۃٔمَس کُن لنْگگن ی
مینھٔ ےۄسٔ نٔ نَس سٔنی ےگرٔز ہِش گوسُس زگنگن
سۄنِ گٔس ےئہَے ھگس ھگرزَ وگوێنی ےگرزگ ہِشی َ گَمِ
کِنی گوس مێ ھِل مۆنُے ہےُوہ نگسگن َ گکھ ۄیز 
گٔس ۃۄھگےِ سٔنْز میہَرنگٔنی َ سۄ گٔس ےِ زِ نرکمگنَن ۄھێ
شَہرَس منْز لَسَن نَسَن وگلین ۂنْھین رسمَن ریوگوَن
ۂنْز ۃنَر َ نِم ۄِھ ےِ زگنگن زِ گیرگنٔکی نگٔوِھ ۄِھ ہَمگمٔ ۄیو
کگمیو وَرگٔے رَنھ کڑنَس منْز ی ھنْھ کَڑنَس منْز نٔ 
ژنٔ وگنھ کَرنَس منْز نِ وۄسنگھ َ گَوَے سُوز گَکِ
ھۄۂ مگٔلکێنِ مێ شێۄھ زِ مێ ۄُھ رَنھ ژُور مَہن
 </p>

<p>
								ْ0ُ 28 ٔ  2</p>

<p>گومُن َ ژێ نَگنَےِ مێ نۄننٔ ہێنِ َ مێ زون عُںمگنگیغٔنی
سۄ نۄمی گَنھَس منْز ینٔ مۄکھٔ ےِ موقٔ غنےِمَنھ نٔ سُوزمَس
وَوگن زِ ہرگگہ نۄہِ نِشِ نۄنْنٔ ہینٔ مۄکھٔ شرْگکمٔۄ گیسِ
نێلِ ۄُھنٔ گَنھ منْز مێ ہےُوہ وۄسنَے کگنْہ َ گَمِ قنیلُک
گَکھ رےش سفےھ مرٔھ گوس سنگرٔ نگگَے وُۄھنٔکی ھَم ھِوگن َ
نٔمی ھێُن منُن فگٔصلٔ زِ کۄھگٔنٔکی نگرکَن ۄُھ ؤنی کین نُنھ
زمینِ نینَر نٔ مریہ نٔ زہرہ نگؤ کی نگرَکھ ۄِھ سنْنلٔ نُروَس
منْز رَلَن وگٔلی لِہگزگ کٔرِنھ ۄُھ رَنھ کَڑنٔ ۃگٔطٔر سگنھ رُن ی 
گَمی وِزِ نےُوہَس نٔ زنگنَن ۂنْھِس ۃٔمَس منْز َ مگٔلکێنی
گٔس نٔری ہێُور کھگٔلِنھ گٔکِس سَنرَنْوِ مینھ نِہِنھ سینھگ
نےقرگری سگن مێ مرْگرگن َ کَنِ گوس مێ عگھَنھ گیرگن
ۄین زنگنَن وُۄھنُک ےِمَن ہَرنٔ گٔۄھ ۄھێ ی نُنھِس
ۃگل ۄُھ ی قھ سرؤ کُلٔکی مگٔنھی سێۆھ ی نَھَن زگٔوِیل ی کمنَر
گٔوێُل نٔ ننٔ گنگر ھگٔن ہِشِ ۄھێ نٔ ےِمَن زنگنَن کُن
وُۄھِنھ وُۄھَن وگٔلی سٔنْزَن گٔۄھَن گگش ہُرگن نٔ
ھِلَس شوق ھُہگن گوس نٔ کنِ ۄُھسَن وۄں مگنَس
نرْونْہ کَنِ ۂسنٔنی ہِش زنگنگہ وُۄھگن ی ےَس گٔۄھ نِۄِ
کمنَر وےْۆنھ ی ےی نلگےِ ۃۄھگ ہِش نٔ زنْگٔ نونِ ہِشِ
ۄھێ َ ےِ رگنْنس وُۄھِنھ گٔےِ مێ وگہ ؤسِنھ ی مگر
کَرٔہگ کےْگہ َ گرسلگن سُلطگن سنْھ گوسُم نےِم نٔ گٔنْہ
کَرنَس نِ گوسمنٔ وگر َ ۃگن نِ گوسُس وُۄھگن َ یی
زِ زن گٔسِم نَس نٔ کَن ژٔنی.ژٔنی نِوگن َ ۃگٔر نَڑٔ ھیمگغ
رٔنِنھ لۆگُس نٔ مگٔلکێنِ ۂنْز کگٔم کَرنِ َ سگرێے زنگنٔ گیسَم</p>

<p>نظرِ نٔ گَکھ گٔکِس گیسٔ ھَمگن زِ  ےِ نَے ۄُھنٔ لۆن
مۄہنێُو کےنْہ نِ نوزنٔ یوگن َ ےِ ہے گژھِ گیسُن مُورٔ
وۄسنگھ  َ گَکِ گَکِ لَوِ ےِم مێ ننٔض ہگونِ نٔ مرێنھ کگٔنْسِ
گوسُس نُنھ وُۄھِنھ یلگو ھَمگن َ مگٔلکێنِ رَنھ کڑنٔ
مۄکھٔ گوسُس رُمگل  ھٔو نٔ سٔنھر ژھگنینگوگن نٔ
مگنٔ گوسُس ژورَو گٔۄھَو سٔنی سُ ۃزگنٔ ژھگنیگن  گٔۃر
کٔڑٔم ےِ نُومی نظرِ َ ےِ وُۄھِم کُونوَس گٔکِس منْز مَنھَر َ
کَرنلگ کِ نرکنٔ گیم ھیمگغَس منْز ۃےگلگہ سُ ی ےێمِ سٔنی
زونُم زِ مطلن مگ نےریم َ نێےِ گَکِ لَنِ وِۄھُم مگٔلکێنِ سٔزِنھ
ننٔض نٔ کلٔ گِلوگن ہےْۆنُم وَنُن زِ  مگٔلکێنِ ۂنْز نیمگٔری
ۄھێ مێ نَڑٔ سَۃ نٔ ووکھٔ نوزنٔ یوگن َ گٔمی سُنْھ رَنھ
ہیکنٔ نٔ مَنھَر نرْگٔوِنھ َ کےنْہ نگنٔ ہَنگ گژھِ گیسٔنی
ےَنھ منْز گٔمی سُنْھ ۃُون رَننٔ یےِ یُنھ نٔ مَنٔ فُرصٔژ سگن
گَنھ نظر وظر ھِمٔ نٔ ےَلگو نےنرِ ہیکَس کٔرِنھ َ  ےِ
نُوزِنھ ہےْۆن گَنِ زَنگنَو مگنٔوگٔنی مَشوَرٔ کَرُن نٔ ۄھێ
نِمِ سَۃ مِھسرگرےِ کَرگن َ مگٔلکێنی گٔسٔکھ ھَمگن زِ
 گَمِٔ نَلٔ گَژھِ ےِ زگنَن وولُے گیسُن َ  مگر وۄنی گۄ نےگکھ
گَکھ مُشکلگہ مگٔھٔ َ نرکمگنَن ۄِھ نگنٔ نَنھٔ کمٔے گیسگن َ
ےِمَے گیسگن ۄِھکھ نِم ۄِھکھ نَیٔ ھرْۄگِ مۄلٔکی گیسگن َ
نێےِ ۄُھکھ عگذَنھ زِ یُس نگنٔ گَکِ لَنِ مۆکُور گو َ سُ
ۄِھنٔ گَھٔ ےِم مَنٔ کھینَس ۄینَس لگگگن َ گَکِگَکِ ہێنِکھ
نگنَن ۂنْھی نگو گٔنْزرٔنی َ گَمگمۆز کگنْہ نِ ۄُھنٔ نگنٔ مۆکُر
کرُن مَنِ ہیوگن َ نٔ ۄُھس نرْین نٔ نرْؤہَن منْز زِ
 </p>

<p>						ْ0 ُ 29 ٔ 3</p>

<p>نٔ ھَمگ ےِمَن ۃگٔر نرْگٔوِو ےِ کَنھ کِنٔ کےنْہ ھَمکھنٔ زِ 
نگنی میو مگٔلکێنِ ےگھ فلگٔنی وگےِ ۄُھؤ ھگلُو نھےلٔ ی سُے
گٔنِِو َ ےێلِ ےِمَو ےِ نھےلٔ گۆن ی گَنھ کےْگہ کٔرِم ھۄن
نرْین وگےَن شرگکمۄِ سٔنی گٔھی نٔ ہےْۆرکُن نگمَس
رٔنِنھ ۄُھسَکھ وَنگن گورٔ ےور مِھٔروِنھ زِ ےِ ۄُھ ژھےْۆنمُن
نَھَل ۄُھؤنگ نێےِ کگنْہ ۄیزگہ ێ گٔۃٔر وۆنمَکھ ۃگٔر َ گگر
نرْگمُو ےگ ہَۄُو کگنْہ نگنٔ ۄُھؤنٔ نێلِ گٔنینَو کےنْہ نُومےگ
وُومێگ َ مگٔلکێنی ؤژھ  ےِ گٔےِ کَنھ ی ہَنَے نٔمِس نٔڑٔ
قٔھی سٔنْز نُومی کنی ۄھێ ێ  ےێمِ زنگنِ سۄ نُومی کگنھِ
نَلٔ کَنِ نھَونٔ مۄکھٔ نےِمٔژ گٔس نَمِ ھۆمُس َ سۄ ہنَےی
ۄھێ مےگٔنی  مگٔلکێنِ کٔھژ ژَکھ نٔ ھۆمنَس  گوہو 
سُنہگن گللّہ  گو نٔ ۄَھسنٔ ےێمِ گَرٔۄ مگٔلکێنی َ گونگ
مێ ۄُھنٔ ےۃنےگرٔے َ گَھٔ زَلر گو  وۄنھی نھۆھ
نِۄگٔری ی نُومی گَنی وَلوَل َ  ہۄ ؤژھٔس َ نٔ نٔ
نی ھِمَے نٔ ہرگِز نِ َ  </p>

<p>	نَس گَمِ مَنٔ وۄنھ گَنِ شورِ مہشَر نٔ گرسلگن
سُلطگن سُنْھ ےِ ۃٔمٔ ننےوو زنگنٔ ہمگمگ ہےُو َ مێ ژگےِ
نَنھ نٔ کھُوژُس زِ گورٔ گۆژھنٔ گرسلگن سلطگن
یُن نٔ نێگیُک ۄیز نُلینھٔے نےُون َ ۃۄھگ کٔرِن نٔمِس
سِنگرٔ نگگَے وُۄھَن وگٔلِس مگٔلِس مَغفِرَنھ َ سُنِ ژگو
گَنھ ۂر منْز نٔمِس مننِ رےشُک نٔ مێ مننِ لۆنگِ ہُنھ
ےَزَنھ نھَونٔ مۄکھٔ میو گَسِ قٔصٔ ژھۆنرگوُن ی نٔ
وۆن گَسِ نِمَن زِ ہرگگہ ۃۄھگ مٔ کٔرِن کےنْہ گَنھٔ
شرگہ گو نَمِکی گۄنگہ کَھسَن نَسٔنْزِ گَرھنٔ ےێمی نُومی
ھِنَس نگٔر کٔر َ مۄۃصَر کَرٔنگٔوی ےِم مگنٔ وگٔنی صَلگہ
نٔ نٔ لۆگُس رَنھ کَڑنِ َ ےگنی مگٔلکێنِ مےگٔنِس گَنھَس
منْز شرْگکمُۄ نٔ نَرِ نَلٔ کَنِ نُومی وُۄھی ی سۄ گگنرےےِ
نٔ مونُن نٔ ہرگز نِ رَنھ کَڑُن َ مگر مێ گٔس گٔمِس
نٔر ۄیرٔ رٔنمٔژ نٔ ھۆممَس َ  نکگر کَرُن ۄُھنٔ وگن
ھَرگَصٔل ۄگٔنِس نقھیرَس منْز لێکھِنھ زِ گز گژھِ
ۄون ۃُون نینَر نےرُن َ وۄں ہرگگہ نٔ گَز ےِ کڑنٔ ےِےِ
نٔ ژٔ ھِکھ گَنھ ھول ی گونگ نێلِ ۄَھکھ ژٔ ۃۄھگےِ سٔنْھِس
ےژھنَس نٔ نسٔنْھِس عٔلِمَس نکگر کَرگن َ لہگزگ گژِھ
گز ۄون ۃُون قَطنی نینَر یُن کینٔ َ  مےگٔنی ےِ کَنھ نینھ
سگرِنٔے نٔ مگٔلکێنی نِ رُوز نَن نٔ رَضگ َ گٔمی سُنْھ ےِ
رَنھ رۆنُم گٔنھی نومِ منْز نٔ نِیَم ےِ نُومی ۃٔمَو نینَر ھُور
نٔ نھٔؤم گٔکِس کُلِس نَل یُنھنٔ گَنھ مینھ کگٔنْسِ ۂنْز
نَظَر مێےِ مێ گژِھ ؤژھ نٔ سورُے کۆرمُن نٔ
کرْوومُن گژھیم لَژھِ َ رگنھ کێُن ےێلِ سگٔری
شۆنْگِنھ گٔسی ھرْگس نٔ نَیٔ ۄگؤ سگن ےِ نُومی
گَننِ َ گَمگمۆز گنْھٔری کِنی ۄَھم نَنھنَنھ َ گَھٔ ےێلِ مێ شوقٔ
سگن رَنٔ نۄوِ مَژٔ نِمٔ منْژگہ گشرفی نومِ منْزٔ کَوِ
گَھٔ مَنٔ نُوزینَو کےنْہ مێ کےْگہ ہگل سَمُھ َ مێ زون
زِ مٔزی مگٔنھی ننےوس نٔ غٔنی ۃزگنُک مگٔلِکھ َ رَسَے
کےْگہ نھَویم ےِمٔ گۄیٔ گٔنی نھٔے گٔکِس وگےِ ژُورِ</p>

<p> </p>

<p>							ْ0ُ 30 ٔ 4</p>

<p>گَمِ مَنٔ ھۆنرگٔؤم ےِ نُومی مۓژِ نَل نٔ ھۆنرگٔوِنھ وۆنُم
گَنھ نومِ کُن َ  گژھ ژٔ نَؤنی نٔ مھۄلنی َ ۃزگنگ گوسُے 
منْز ےێمِ سٔنی مێ مَنھَر مےمنِس گَنھٔرۆن کۆرُنھ 
نێکِ ھۄۂ سُوزٔم مگٔلکێنِ شێۄھی زِ ۄون رَنھ وُۄھِنھ
 ےِ مێ ننُن گۆژھ نِ ننےوم َ ھوھ ۄُھ مومُولی یُنھنٔ
نگنْنرَکھ  مگٔلکێنِ کٔر گورٔ نَڑٔ شُکر گُزگٔری َ ےَنگمٔ
سوزنُک وعھٔ نِ کۆرُن نٔ سٔنی سُوزُن مۄلگؤ
ھےگگہ گَکھ نِ نٔ نَنھ سٔنی کِشمِش ملگٔے نٔ لٔسی نِ َ</p>

<p>	یُنھُے سۄنٔ سٔنْھی مۆنْی مێ ھَرھَس گیے نِنُھے
میو مێ عُںمگنگیغٔ ژینَس یُس نِۄور نگلَن نِ نٔھنین
منْز وُونْنَن سٔنی نِہِنھ ۃنَر کمَن نگغَن گیسِ ہے مھےرگن
وۄنی گوسُس نٔ نَس نِش مگھشگہ َ ینھے گٔےوم
ظۄن ہےُو گٔنْھری کِنی زِ ےِم مونْسٔ ھِمَس وگمس مگر
شرہَن وگنٔ ہَن نٔ ےِم گٔمِس وگمَس ھِنی نِکےگزِ ہرگگہ
کگنْہ گِنسگن سُ رقم لَنِ ےێمِۄ رگوَن وگٔلی نرگنْنھ
نرْؤمژ گیسِ َ سُ رقم ۄُھ لَنَن وگٔلی سُنْھ نَنگن َ لِہگزگ
کٔرِنھ گوس ےِ رقم شَرہَن مےون َ نێےِ گگر نٔ عَقلِ
کگٔم ہیمٔہگ نٔ ےِم مۆنْی گٔےےِ گَزھَس ی لہگزگ کٔرِنھ ۄُھ 
ےِمَن مینھ میون ہَق عُںمگنگیغٔ نِ کھۄنٔ زێگھٔ َ وۄں
گگر مگنَو زِ ےِ کٔرِنھ نِ ھِمٔ نٔ نَس ےُ رَقم وگمَس ی سُ
کےْگہ کَرِ گَنھ وُنی کین َ سُ نِۄور ۄُھ مَرٔژھےْۆن نٔ
گَنھ ہگلَس منْز ژٔھنی نَن نێےِ رگورِنھ َ نێےِ ہے</p>

<p>مگنَو نٔ نَس نِش ےِ رقم گیسُن ےگ مێ نِش گیسُن ۄھێ
کُنی کَنھگ َ نَنگن ۄُھ ےِ رقم ۃرۄگٔوِنھ نٔلیکین نٔ سُ
نِ مۄکلگوَن نٔ منُن مگن نِ مۄکلگؤ َ ۄھےکرس وونُس
ےَنھ کَنھِ مینھ زِ ہرگگہ ۃۄھگےِ سُنْھ ےَژھُن گیسِہے
نێلِ گیسِہے عُںمگنگیغَس ےِ رقم وونمُن َ ۃۄھگےَن
ےۆژھ نٔ ھێُنُن مێ وگللّہُ ےَقھِرُ مَگ ےَشَگئُ وَھو
نُکُل شییٔ قَھِےْر َ سگٔری وَسوگس نرْگٔوِنھ کےْگہ
زونُم ےِ رقم ہلگل زَن نٔ مگوِ ہُنْھ ھۄھ َ مگر نونِ
ھۆمُم شرْمَن مگے لَننٔ مۄکھٔ سوزٔہَس گَمِ نُزِنھ
مگزٔ منْزٔ کےنْہ نِکےگزِ ےَژھگنٔے گوسُس زِ نَس ےگرس
نِ گۆژھ ضۆرُور کٔرِنھ گَمِ نێگمَژ منْزٔ کےنْہ لگرُن َ
مرْگنیو ۄُھنگ وۆنمُن </p>

<p>		ۄو نگ ہنےن نشینی ونگوہ مےمگٔئی
		نٔ ےگھ گیر ہرےفگن نگھہ مےمگرگ</p>

<p>	مٔۂلی کۆنگہ گَکھ کۆیُم ژھگٔنیِنھ یُس عُںمگن
گیغَس نِش یوگن گژھگن گوس َ سُ کھےوُم مَلگٔے
نٔ ھۆممَس ےِ مگز نۆر ھِزِ عُںمگنگیغَس یُنھنٔ وَنِ گَنھ
کےنْہ سےنھ ھٔنکھ َ ےِ ۄُھم قَسم ہگوگن زِ نٔ کھیمَس نٔ 
وَنِ کِہیں َ مێ کھیو گٔمی سُنْھ فِرےن نٔ ھرْگو ےِ نٔ رُوھٔس
گٔمِس ۆظرِ َ یُنھُے ےِ زُوِس منْز وون نٔ ۄُھس وُۄھگن</p>

<p> </p>

<p>							ْ0ُ 31 ٔ 5</p>

<p>زِ گٔمی مُژروو گَنھ نُورِس گنْی نٔ نےُونھ کھێنِ َ ےۆن
نگم ےِ مےگنِ نظرِ یۆل نۆن نگم گیسِہے گٔمی ےِ سورُے
مگز نُور کھینھ مۄکلوومُن نٔ عُںمگنگیغَس نِۄگٔرِس
گیسِہے نٔ کنَس کَن نِ ۃنَر گگٔمٔژ َ ےِ مٔۂلی کۆن گوس
وۄنی گیرٔ گمور نۆرمُن نٔ گٔمِس مَنٔ ھورُن گوس
فۆضُول َ کَنِ مونْشِ لگےمَس ی نِمٔ وگژنٔ گٔمِس گۄیس
نِشِ نِ لیکٔ زٔ ژور نِ ژگرِمَس نِمٔ نِ نوزَن نٔ 
ژھێورووُم  وِگرُک نگر گٔمِس وۄہَوۄۂ کٔرِنھ
زِ  گژھ مٔۂلی کنِ  ژٔ وگنٔ مَرُگ گژھُن نٔ ژێ
ےِمَن نگنَن زہر گژھُن َ </p>

<p>				ْ0ُ 5 ٔ </p>

<p>	ْ0 ہگٔونگنُن ژُور نَنُن
نٔ مگن مۄکلگونٔ مۄکھ مَننِسٔے مُلکَس مینھ ہملٔ کرُن</p>

<p>	نرکمگنَن ہُنْھ قٔھی ننےمٔنِس گوس مێ
وۄنی گَکھ ؤری زےْگھَے گۆمُن نٔ گَنھ وَقنَس منْز
گوسُس نٔ مننِس گیغٔ سُنْھ سِرٔ نوو نٔ مَشوَرٔ ھِنٔ وول
ننےومُن َ مننین نٔ نێین سگرِنٔے کگمین منْز گوس
مێ سٔنی مَشوَرٔ کَرگن نٔ مێ گوس سینھگ موننَر نٔ نورنٔ
وول زگنگن َ نَسٔنْز مۄۄِھ نَلٔ منُن نگل مۄکلگونٔ مۄکھٔ
وۆن مێ نَس وگرےگہِ مِھرِ زِ لُونَس گٔسی نَو مێ نِ
مگنَس سٔنی نِوگن َ گٔۃرَس ےێلِ نَس مننِ وگےِ مێ مینھ
مُورٔ مَژھ نینھ ی نٔمی کۆر ےقرگر َ یُس شورٔلَھ مگٔھگن گَسِ</p>

<p>نٔ نرکمگنَن منْزنگگ ۄُھ ی مێ گٔس نٔ نَمِۄ وَنھ ونِ ی نَ
گٔسٔم ونرگےَن نٔ ۄڑگےَن ۂنْزے ۃنَر َ گَسمگنَس ےگٔنی
نھٔھی کۄہ نٔ نگل ےِم وَنِ یوگن گٔسی نِمو نِشِ نِ گوسُس
نےۃنَر َ نِکےگزِ ےێلِ نٔ مێ زگنْہ ۃٔمَو نِشِ یلنُک
ۓزنٔے گوس نٔ نٔ گوسُم ھُور نَےَن منْز یُن گژھنُے لِہگزگ
کٔرِنھ گوسُس نٔ زگٔنِنھ زِ ہرگگہ نٔ کُنُے زۆن ژَلٔ
نێین ۂنْھی مگٔنھی لگٔ نٔ نَوِ سَرٔ زگلَس نٔ وُنی کین ہَے
گَکُے عذگن ۄُھم مَنٔ گژھنَم گٔکِس عذگنَس سگس
عَذگن َ گَوے زون مێ نٔ ژَلنُے وگن َ ۃۄوَس سٔنی
لُونَس گژھنَس منْز گوسُم ےِ مطلن زِ ہرگگہ مێ وُنی کین
ژَلنَس وگر ےِےِ نِ نٔ گَمگمۆز نونِ روزیم وَنھ وَنِ یُنھ زَن
نُنھِ وگر ےِنھٔے نٔ ھَگ نَھؤ نٔ وَنِ ہُنْھ ییَم نٔ کگنْہ نھۆر َ</p>

<p>	نرکمگن ۄھ زےگسنَر رینٔکگلی لُونس نےرگن
نِکےگزِ رینٔکگلِ ۄُھ گُرین ۂنْھِ کھینٔ ۃگٔطٔر نےَن ی زُوین
کۄہَن نٔ نگلَن منْز وۆفُور گگسٔ گیسگن نٔ ننیگیھم نِ ۄُھ
سَنزگرَن منْز وگٔنِنھ کھین ۄینُک نۆۆْھنَس ہیکگن
کٔرِنھ َ نێےِ ۄھێ رینٔکگلی قگٔفلٔ گورٔےور یوگن
گژھگن َ</p>

<p>	ےێلِ کھۄرَن مۆنْڑ نرْگٔوِنھ نہگرٔ کی قٔھی
ونْھٔ کِ نہمَن ی گسفنھےگر نٔ گفرگسےگن سٔنْھِ ھٔسی گَرھَنَن
منْز گَلگنْز نرْگونٔ گیمژو ہگنْکلو نَلٔ ےَلٔ گٔے َ سونْنکین
شہر نگشن ےِم ھُور نگلَن نٔ زُوین منْز وُشنےرَس نِہِنھ گٔسی
نِ وگٔنی مۄکلنٔکی ھۄہ َ
 </p>

<p>							ْ0ُ 32 ٔ 6</p>

<p>نۆہھُور نٔ طگقنٔ وگٔلی ۄِنگر ھرْگے وَنْگٔ مۄکھٔ نَےگر
گٔژھِنھ نگغَن کُن نٔ ونْھُک نُرُن نُنھ کٔرِنھ فوو نٔ
زمسنگنٔکی نٔرِ سِمگہ ُ ےِم سگٔریسٔے ھُنیےہَس  لَنٔ مگنْڑ
کَرگن ۄِھ نٔ مومُولی مُۃگلفَنھ کرنَس مینھ کُلین نَل
نکھ مُھنرِنھ نِوگن ۄِھ نٔ ےِم ۄمنٔ کین رونٔ ۃگنَن منْز
گٔژِنھ کنرِ گشۃگص کٔرِنھ گۄلگن کِس سینَس نےزٔ نُرْسیو
سٔنی مُژٔمگر نٔ موشِ نگغَس منْز وۄزلی مَلَو لگٔگِنھ نوزُک
نَھنَن مَلَو وگٔلِنھ نینھٔنٔنی کٔرِنھ گِلِ نُورین ہُنْھ
سۄن نَھمھ ھِنھ نِوگن ۄِھ ٔ کٔیِکھ نینَر َ موشِ نگغَن
ہنْھیو ہَشمَنٔ وگلیو کُلےو نٔ ھِلگوَر ےگریو کھگٔلی نگغَس
منْز منٔنی وَنْیٔ نٔ گیے شیرِنھ مٔرِنھ نہگر کِس
نگھشگہ سٔنْھِس ۃٔمَس منْز َ موشِ نھریو رٔنی گِلِ نُورین
ۂنْھی گۄرزٔ گَنھَن منْز َ موشِ نُلی نیرکمگن َ نےزٔ نَرھگر
کُلیو کھگوِ مَشکھگر عَلمٔ نٔ ہَرھَس نٔ وَنْھَس کۆرُکھ یگس َ</p>

<p>	گرسلگن سُلطگنَن گٔنی قنیلٔکی سگٔری نورنٔ وگٔلی
نٔ لَڑن وگٔلی نۆہھُور نگھ ھِنھ نٔ ھۆمنَکھ ہملٔ کَرنِ نیرِو
نٔ گیرگنۄِ ےئی نگم گژِھ وگنُن َ گصفہگنَس منْز گژِھ
شگٔہی سَرےِ منْز رگنھ کێُن گٔژِنھ نَنِ قرگر کرَن وگلین
نَییننَیین سوھگگگرَن ی نگٔورَن نٔ ھێگرٔ وگلین ہُنْھ
سورُے مگل نٔ وگھگھ لُونٔ گَنُن َ  مگنٔ گوس ےِ
گرسلگن سلطگن وَنِ نَنِ کینَس منْز َ مگنَے گوس وَنھ ہگونٔ
مۄکھٔ نرْونْہنرْونْہ نےرگن َ گَمگمۆز مێ وَرگٔے</p>

<p>گوسُکھنٔ رگنھ کێُن گصفہگنَس منْز گَژنٔ مۄکھٔ نێےِ
کگنْہ وَنٔ ہگوُک َ گؤ مۄکھٔ کۆر گٔمی گصفہگنَس منْز
مےون وَنٔ ہگوُک نننٔ ۃگٔطٔر ےِمَن سٔنی مشوَرٔ َ گَییو
کٔر گَنھ کَنھِ سَۃ مُۃگلفَنھ نٔ ھۆمُکھ َ  یُس گِنسگن
کُنِ وگےِ منْز مرْینھےومُن نٔ ملےومُن گیسِ سُ
نٔنھی وگےِ لُونھ کَرنِ سوزُن ۄھێ نگھگٔنِل َ ےِ ژٔھنینَن
گَسِ گٔۄھَن مۓژ نٔ ےِ ۃۄش کریس نٔ نِ کٔرینَن 
وگرےہَس کگلَس مَشوَرٔ کٔرِنھ کۆرُکھ ۄھےکرس 
فگٔصلٔ زِ نٔے نَنٔ وَنٔ ہگوُک َ گمگمۆز زٔ زٔنی نھگٔویہَم
رگٔۄھ زِ ہرگگہ نِمَن مےون کےنْہ شکھ گو نِم ژَنَن
مێ نِنھَے گرھَن َ</p>

<p>	گَمِ فگٔصلٔ مَنٔ لٔگی سگٔری گُرین وگش
کینَس ی مکٔنگونَس نِکٔنگونَس نٔ وَنِ ہُنْھ سگمگنٔ
وَمگہ کَرنَس کُن َ مێ ھِنُکھ ژگٔرنھ گُرگہ گَکھ ےێمی
ھۄےِ لَنِ گُری ھور زینمٔژ گٔس َ کنٔ مٔسلٔۄ نٔی نُومےگ
ھِژٔم کَلَس َ وگلُوکونھ لوگُم نگٔلی ی مھێکیو کِنی نرْووُم
نیرکمگن گلۆنْھ نٔ نےزٔ گَکھ گَنھَس منْز رٔنِنھ گوس نٔ
نِ نرکمگنَن ۂنْھی مگٔنھی سِلےسگمگنٔ گنْیِنھ نےگر َ نٔڑِس
گٔکِس نھےلَس منْز نھۆوُم نُونرٔ ی رَز نٔ نێےِ گُر گنْینٔ
مۄکھٔ کےنْہ کیوِ َ زینَس نَلٔ کنِ نھوَنٔ مۄکھٔ نُلُم ہُرےمگنٔ
نَمھٔ گَکھ نِ سٔنی َ گێہنےگطٔ ۃگٔطٔر نُویم ژۄۄِ مونْشِ نٔ
سِوِنھ نھُول شێ مَرٔ نِ گۆژزِ گٔکِس منْز ژُورِ مگٔنھی نھٔوِنھ
نرْگٔوِم گَلگنْھی َ نگقٔے ھۄہَن ہُنْھ کھین مُشرُووُم</p>

<p> </p>

<p>								ْ0ُ 33 ٔ 7</p>

<p>ۃۄھگےَس َ قگٔھ گیسنٔ کین ھۄہَن ےێلِ نٔ مێ نگز نٔ
نۃرٔ مَکگن گٔسی ی ےِ کےنْژھگ مێ میوگن گوس نِ گوسُس
کھیوگن ۄیوگن َ ےێنِنھٔے نێنْھٔر میوگن گٔسٔم نٔنینھٔے
گوسُس یگمھ نرْگوگن گَھٔ ےگ منیین مینھ ےگ کنین مینھ
ےِمَن غۄلگٔمی ۂنْھین ھۄہَن گوس مێ رون مَلَون
منْز شۄنْگُن مٔشینھٔے گومُن َ وۄں ےێلِ نٔ ےِم ملو
گٔسی مٔے سٔنی کےْگہ نُلٔہگ َ نێےِ ےِمَن سٔنی مێ لُونَس
نےرُن گوس نِمَو گیسٔ نِمٔ سۃنےِےِ نٔ نِم سِنم وُۄھمٔنی
زِ نَنھ منْز وگنِہہ نٔ نِہنْزِ گَرھِ نِ کگنْہ َ</p>

<p>	عُںمگنگیغنِ منژگہ گشرفی نھَویم کمنَرننْھس
منْز ۄیرٔ سُوِنھ َ سُ نِۄور گوس گٔۄھَو کِنی ۃُون ہگٔری
ہگٔری غمٔ سٔنی کرنْزٔے ےون مۄژےومُن َ نَس کۆرُم
وعھٔ زِ وگرِ ینھَے کَرٔ نٔ ۄون مۄکلَن مگے نٔ ۄگنین
یگرَن ھوسنَن نٔ گٔشنگوَن نِش گٔژھِنھ وَنٔ نِمَن
ژێ ےێمِ نَلگےِ نَلٔ گیزگھ کَرنٔ مۄکھٔ سوزنَے ژێ
مونْسٔ َ گٔمی ھۄکھٔزَھَن نرْوو نُرُن وۄشگ نٔ ۄُھم
ھَمگن َ  ہَنٔسَ ی نٔ کَس میمٔ ےگھ َ کگنْسِ کنێُک
گو زِ سُ ہێےِ مےون غم َ یُس مونْسگ نُونْکگہ نٔ مگٔلینھگ
مێ گَرِ ومگہ کٔرمٔژ گٔس نِ وُۄھِنھ گیسِ مےون نێۄُو
مھۄلگن نٔ گَکھ عگٔشگ گیسِ کَرگن َ زنگنِ گیسِ ھۆممُن
سُ نِ مُوھ ی نَمِ گیسِ نےُومُن نےگکھ نےنھرگ کٔرِنھ نٔ نَس
سٔنی گیسِ نگٔلی نگل َ مێہَسٔ میو نَن مرینھ طَرفٔ
نگونٔے ی کگنہ وَنھگ ۄَھمنٔ نوزنٔ یوگن َ ۃگٔر وۄنی ۄُھم</p>

<p>گَکھ عَرض ےِ زِ نَنِ کۆرُنھ وگرٔ مَنگہ زِ نُۃگرگ ۄین کنٔ
نَسنَن ہُنْھ نگزَر کێُنھ ۄُھ گسننْنولَس منْز َ ژینَس
نَھوِنھ گٔنیزیم ےِ شێۄھ ضۆرُور کٔرِنھ َ </p>

<p>	گٔمی سُنْھ ےِ ہگل وُۄھِنھ ؤژھٔم وگرس ھَگ نٔ
نێےِ ھمےوم زِ مونْسٔ ھِمَس وگمَس مگر شرہُک ہُکُم نظرِ
نَل گٔنِنھ نٔ کےنْژھگ منُن گگنٔوگر نِ ھورٔنگٔوِنھ سُوۄُم
زِ وُنی کین ۄُھ مونْسٔ مِےگٔنِس گَنھَس منْز َ ہرگگہ مِےگنِ
ژلنٔۄ کگنْہ وَنھگہ ھرْگےِ ی مگنَے نےرِ گٔمی سٔنْھِ ۃگٔطٔر نِ
ےێمِ نَلگےِ منْزٔ گیزگھ گژھنٔۄ وَنھ َ مۄۃصَر گٔنْزرووُم ےِ
ننْیٔ مگٔنی مگنَس سٔنی ےِنھٔ مگٔنھی زِ مونْسٔ ھَرھَس
گَسنٔ ورگٔے مۄکلِ نٔ عُںمگن.گیغٔ ہرگز نِ ےێمِ نَلگےِ
نَلٔ َ وۄں ہَرگگہ نٔ گٔمِس مونْسٔ وگمَس ھِمٔ نێلِ
ۄُھ گٔمی سُنْھ مۄکلُن مَہگل َ لِہگزگ کٔرِنھ ےۆن نگم نٔ
ےِ گیزگھ گژھِ نۆن نگم گٔمِس مونْسٔ ھێُن ۄُھ فضُول
نێےِ وُونْنَن رگٔۄھ گیسِ کَرگن َ گَھٔ کےْگہ ےُ نێگے
گٔنْزرِنھ کےْگہ رُوھُم ھِل ینْوِ زِ ےِم مونْسٔ وگنن
شرہَن مێ َ ےَی نٔرِنھ ھُعگےِۃگٔرگ کٔرِنھ ہےْۆنمَس روۃصَنھ
نٔ کۆرُم ۃۄھگےَس ہوگلٔ نٔ مگنٔ ھرْگس َ</p>

<p>	سنگرٔ نگگَے وُۄھَن وگٔلی کۆی سگنھ ےێلِ
کۄوونکھ سنگرٔ گَسِ مٔنی کِنی نٔ رُن سِنگرٔ گَسِ نُنھ
گوس نٔ گَمی ھۄۂ ھرْگے گٔسی رگنھ کێُن گُرین
مینھ َ گرسلگنسلطگن ننےوو مگنٔ سون زێُنھ نٔ
 </p>

<p>						ْ0ُ 34 ٔ 8</p>

<p>کُل گٔسی وُہ نَفَر ےِم سگٔری نگمگوگر لَڑَن وگٔلی نٔ نورنٔ
وگٔلی گٔسی َ سگرِنٔے گٔسی گُری کَھسٔنی نٔ ےِم گُری نِ
وگٔلی گٔسی مَکنَس نِکنَس کِنی نٔ وُںوگر گَسنَس منْز لَیٔ گٔری
نٔ ھٔری َ زُنٔ گگشَس منْز گٔسی ےِم ےِنھٔ مگٔنھی گُرین
ننْنلٔ نُلنگوگن زِ زننٔ ےِم لُونرَن منْز نِ سگم نٔ نریمگن
گٔسی َ مَنھ رُوھُس نٔ َ گَسِ گٔس منٔنی ۃنرٔے زِ گٔسی
کم ۄِھ َ ۄٔنی نِ نَے گوسسَکھ نٔ نھگ نِ گوسسکھ
نٔ کےنْہ َ کُنِکُنِ وِزِ گوسُس نٔ نِ نٔلی نٔیینگنٔنی
کھرْگؤۂری ہگوگن نٔ نۆہھُوری منْز نَیٔ ھَۃٔل ھِوگن َ
یُنھ نِمَن فِکرِ نَرِ زِ ےِ نگ ۄُھنٔ مُزکٔ کےنْہ َ مگر گٔنْھٔری
کِنی گوسُس گَلگن زِ مگنٔ وۄں گۆژُھے وَۃْنٔ وِزِ
نےور ییشِنھ نِشنٔ مھورنُے َ</p>

<p>	وَنٔ ہگوُک گوس گَسِ قنۄگق نگلٔ ھگمٔنیھگمٔنی
گَنیو وَنْگلَو مَنْزی نِنھ مگٔنھی وَنھ ہگوگن نٔ مکگن زِ
گٔکِس قھمَس نٔ گوسُس نٔ کھۄر یَلگن َ نٔ گوسُس
گٔمی سٔنْز ےِ ۄگلگکی وُۄھِنھ رگوگن َ وَنِ ےێلِ نٔ نِم</p>

<p>نےم نگکھ نٔھنْگی نٔ ۃوفنگکھ وُنرگےِ گوسُس
وُۄھگن َ مێ ہِوِس ہێۄھرَس نٔ نیز گٔنِس گوس وَہشَنھ
وَۂ ؤسِنھ گژھگن َ گَمگمۆز گُرین ۂنْھِس مَنَس مینھ
گٔس ےَژھ نٔ مَژھ َ لِہگزگ کٔرِنھ گٔے گٔسی کھوژنٔ
ورگٔے گیرَو مٔنْزی ی نگلَو مٔنْزی ی زُویو مٔنْزی نٔ وُیرَو 
مێنھی مَکگن نٔ نِکگن ےۆن نگم گٔسی عرگق کِس گینٔ
رٔسنِس نٔ وُوگرٔ مگٔھگنَس گٔکِس منْز وگٔنی َ گَمِ سگنٔ
نۆر مێ فِکرِ زِ گرسلگن سُلطگنَس کگٔژگہ زگن گٔس
گَمٔ علگقٔۄ َ سگرِنٔے نگلَن ی وُیرَن ی نَےَن نٔ زُوین
ۂنْھی نگو نگنی گٔسِس ژینَس َ کھۄرَن ۂنْھی نِشگنٔ
وُۄھِنھ مَے مَنگہ کینَس منْز گوس وۄسنگھ َ ینِ
گٔسٔس ۃنَر گیسگن زِ یُس گمگٔری مۆکمُن گیسِ ی سُ
کێُنھ نٔ کےْگہ گژھِ گیسُن ی کۆن ۄُھس گژھُن ی
ژھۆرُے ۄھگ کِنٔ مگل نےنرِ ۄُھس سٔنی ی شۃٔس
گوس صرف کھۄرَن ۂنْھی نِشگنٔ وُۄھِنھ ےِ
سورُے وَنگن َ گٔمی سٔنْز ےِ نظر نٔ گگنٔوگر وُۄِنھ ےِ 
گوسُس کرےمگنٔ کیگن َ</p>

<p>	نَسنِےَو یٔلِنھ گٔسی رگنَس مَکگن نٔ ھۄہَس
ۃَلوَکھ وگےَن منْز نِہِنھ نھَک کَیگن َگٔۃری نٔسنی
منْز ےێنِ کےنْہ زٔنی ۃٔمَن منْز گٔسی روزگن َ نُل گَسِ
کھین ۄینُک کےنْہ سگمگنٔ مگنَس سٔنی نٔ ژگے
عرگق کِس گَنھ گَنْنھ رٔسنِس ھٔو وَنَس منْز َ ےُون
مێُل نےُون زورٔ َ ھورٔنگٔوی گُری نٔ گَکھ ہَنھ نٔ وُہ
 </p>

<p>						ْ0ُ 35 ٔ 9</p>

<p>
فرسنگ ژٔنِنھ وگٔنی گٔسی ۄھےکرس گصفہگنَس
نَکھٔ َ نۆہھُوری ہگونُک وَۃ وون نٔ مێگنیو نگوَو
ہێۆن ہملٔ کرنُک نۆنْھنَس کرُن َ یہُنْھ ہَملٔۄ نھنیر
نُوزِنھ میو شونھ ۄٔھنِنھ َ</p>

<p>	یہنْز رگے گٔس ےِ زِ کُنِ ۃلوَکھ وَنِ کِنی نِمَکھ
نٔ ےِم شَہرَس منْز نٔ نیصٔف رگٔژ کێُن ےێلِ سگٔری
شۆنگِنھ گیسَن گَژو گٔسی شگٔہی سَرےِ منْز ےۄسٔ ھَمِ
وِزِ نگمگریو سٔنی رۄمیَو سٔنی نٔ مگلٔ وگھگھٔ سٔنی
نِمِنھ گیسِ َ ےِ کےنْژھگ نقھی رَنْگو گَنھ ےِےِ نِ نِمَو
لُونٔ نٔ سٔنی ژھٔنَو کےنْژَن وگنوگن مۄہنِوین
نِ نَھمھ یُنھ نِم مۆنُس نۆی رَقمگہ ھِنھ منُن مۄکلَن
مگے کَرَن َ شہرَ کرْےکھ گژھنٔ وَرگٔے نٔ صُنُہ
مھۄلنٔ نرْوْنھُے ےِمَو گٔسی نَمی وَنِ مھیرِنھ ےێمِ وَنِ
گمٔنی گٔسی َ مێ ہےْۆن ےِمَن نکرُن َ مگر گرسلگن سُلطگنَس
گو نُنھ نگرٔ نےۆنگُل ہیُو نٔ گٔۄھ ھرْگےَس ژَکھِ سٔنی
مھٔنِنھ َ گٔنی ۄُھم ھَمگن َ  ہگوےگ  ےوکُن نوز َ ےِ
ۄُھنٔ شُری گِنْھُن َ گٔسی ۄِھ ہرہمےشِ گیمٔنی ےی کرگن
ےِ ہرہمیشِ سمھگن رُوھ نی سَمھِ گَز نِ قسم ۄُھم ۃۄھگےِ
سُنْھ نٔ رسُولُصٔ  سُنْھ ی ےِ نٔ وَنَے ہرگگہ نَنھ مینھ
مۆکُکھنٔ ی ےگھ نھگٔویزِ ۄگٔنی ۄَھنٔ کَنھٔے ۄگٔنِس
مگٔلِس کڑٔہ کگٔیی مُولٔ  گَمِ مَنٔ نھۆونَس وَنھ ہگونٔ
مۄکھٔ مگنَس نکھٔ نٔ سٔنی نھۆوُن نێیس گٔکِس</p>

<p>ۃُنیںَس ؤنِنھ زِ ہرگگہ ژێ گٔمِس منْز کگنْہ کھۄۄَر
ےگ نھنےنی نوزنٔ یےی نَمی وِزِ کٔڑیزیس یۆنْن َ ھۄشؤے
کھےوکھ گَنھ مینھ قَسِم نگز نٔ کۆیہَس نٔ نرونْنھنرْونْنھ
نِمَو وَنَو کِنی ےِمَن ہنْز مێ ۃنَر گٔس ی وگٔنی گٔسی گینگٔھی
نکھٔ نٔ سٔنیسٔنی گٔے ہُم نِ وَنھ وَنِ نھوَگن َ شہرَس
منْز وگنٔنَس لگِہے وُنِ مےُونْن کھنْی نٔ گٔکِس
وُوگرٔ وگےِ نھٔوی گَسِ منٔنی کےنْہ گُری مننی منْزٔ
گٔکِس زٔنِس ہَوگلٔ َ شَہرٔ نِشِ مگنْژھ فرسنگ ھُور کٔر
وگےگہ گَکھ مُقرر َ ےێنین ہگونٔ وِزِ گٔسی سَمکھگن
کرگن گیسَو َ گَمِ منٔ ھرْگے گٔسی لۄنِلۄنِ کرْےکٔ
نگھٔ ورگٔے نَمِ ژُوَنِ یٔلِنھ ےێنِ رونْھٔ وگٔلی روزگن
ۄِھ  ھرْگے لٔنیلٔنی نٔ سڑکٔ ھٔنْھرَو مٔکیمٔکی
وگٔنی سرےِ ہنْھِس نَرَس مینھ َ</p>

<p>	سَرےِ نِش مگٔلی سُنْھ وگن گیسنٔ کِنی گٔس مێ
گَنِۄ رَژِھ ۂنْز ۃنَر َ سَرےِ ہُنْھ نَر گوس
ھِنھ َ گَنھ کۆرُم کنِ گَکِ سٔنی نُھکنُھک نٔ یییی
وگنَس کۆرُم گیلَو َ  ہےے علی مہمھگ  نَلٔسَ نَر مُژرگو
قگٔفلٔ ہَسٔ ۄُھ گیمُن َ  علی مہمھ ۄُھم گَی نێنْھرِ نَرٔ مٔنی
کِنی وَوگن ھِوگن َ  کُس سگٔ قگٔفلٔ ێ کێُنھ قگٔفلٔ 
مێ ھۆمُس َ  نغھگھُک ہَسٔ نٔ کێُنھ   ےُ وۆنھُم  
نَلٔسَ لَمنٔ ی ژێ مگ ۄھێ وَنھ نۄنےمٔژ ی ےِ ۄُھکھٔ
نیصف شَنَس مێ ۃنْھٔ کَرنِ گیمُن  نغھگھُک
قگٔفلٔ ہَے ےور رگنھ وون ی ژٔ کےْگہ وَنگن ێ مێ ھۆم
 </p>

<p>=================================================================</p>

<p>EOF()</p>

<p>               0 
</p></body></text></cesDoc>